韓媒：韓政府計劃向弱勢群體免費發放1.3億隻口罩

韓媒：韓政府計劃向弱勢群體免費發放1.3億隻口罩
據韓聯社3月3日報導，韓國副總理兼企劃財政部長官洪楠基3日出席國會質詢政府工作會議時表示，政府將向弱勢群體免費發放1.3億隻口罩，並將推出多項舉措解決疫情下口罩難買問題。

（韓聯社報導截圖）

報導稱，洪楠基對近日國民排隊買口罩一事深感愧疚。他表示，力爭把全國口罩的日產量增至1400萬隻，並將大幅提升通過公共流通網的供給比率（目前為50%），每隻售價以1200-1500韓元（約合人民幣7-9元）為宜。

韓聯社提到，洪楠基表示，各大藥房本週內將全面啟動監管系統，防止重複購買口罩的行為；政府將為口罩廠商提供增產補助、保障原料供應等各項支援；還將考慮從巴西、南非等地區進口口罩。但他表示，目前而言，韓國口罩仍是質量最好的產品，上述國家的產品均達不到韓國國內KF80級標準，因此不能完全依靠進口。

洪楠基還提到，政府將向國會提交10萬億韓元的補充預算，若加上正在執行的4萬億韓元和二期16萬億韓元的撥款，政府為抗擊疫情投入的資金總計將超過30萬億韓元。

原料供應上星期先叫救命

人地用億黎做單位返觀支共港共

每隻售價以1200-1500韓元（約合人民幣7-9元）為宜

十蚊個香港任買

港共(將大量N95給予社會垃圾）：買唔到口罩呀hi

想知個計劃到幾時 先做到 全世界咁既情況